曾發表中國滲透政界研究 紐西蘭學者近日辦公室、家居被爆竊 收警告信

一名曾發表論文研究中國如何在外國建立政治影響力的紐西蘭學者，周五向澳洲國會透露，近日其辦公室及家居接連被闖入爆竊，她又收到指她將受到襲擊的警告信，她在中國時訪問的消息來源亦被中國當局問話。

紐西蘭坎特伯雷大學（University of Canterbury）教授Anne-Marie Brady，周五在澳洲國會的情報及安全委員會作證時透露，近日發生三宗令她憂慮的事件，包括去年12月其辦公室被爆竊、本周收到她將會被襲擊的警告信，而昨日其家居亦被爆竊。

她指，家居被爆竊的事件最可疑，因為3部可攜式電腦及電話均被偷，但其他值錢的財物卻完好無缺，警方正調查事件。

Brady又透露，自從她發報有關中國南極政策的研究後，其大學僱主亦被施壓，而她在中國訪問時的消息來源，均被中國國安問話。

Brady去年9月刊出一份論文《魔術武器（Magic Weapons）》，以紐西蘭為案例，研究中國如何在國外施加影響力，引起國內外廣泛關注，論文提到執政黨收到大筆政治捐獻，與及一些前高官及現任高官的家屬如何獲委入中國國營銀行、企業及智庫的董事局內。

該研究引發新西蘭優先黨提出要作出調查，而澳洲現時正引入法例遏止中國在當地政治的影響。

Brady又提到，中國的非國家活動，正以統一陣線（united front)的名號下被協調統調，以左右公眾輿論及政治精英，去支持其冒起的新外交政策。

「澳洲及紐西蘭似乎是近年這一策略的試驗區，而現時已去到關鍵水平。」她表示。

支那果然係爛仔大國

此地無銀

push

屌
直接隊冧佢算啦，洗乜出信